\documentclass[11pt, a4paper]{moderncv}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage{xpatch}
\usepackage[left=2.4cm, right=1.0cm, top=1.7cm, bottom=2.0cm]{geometry}
%% \usepackage{fontawesome}

\moderncvtheme[blue]{classic}
%% \moderncvicons{awesome}
\usepackage{xpatch}
\xpatchcmd\cventry{.}{}{}{}

\title{CURRICULUM VITAE} 
\name{Andreas}{Grell}
\address{Kühnehöfe 25}{22761 Hamburg}
\phone[fixed]{040\,80 60 37 99}
\phone[mobile]{0176\,45 60 65 85}
\email{andreas.grell@grellopolis.de}
\social[github][github.com]{phoiniks}
\photo[3cm]{Andreas.jpg}  
\quote{NON INCIPIENTI SED PERSEVERANTI}  

\nopagenumbers %% auskommentieren, wenn Seitennummern gewünscht sind!

\begin{document}
\sffamily %% auskommentieren, wenn Serifen gewünscht sind!

  \makecvtitle

  \section{Persönliche Daten}
  \cvline{Geburtstag:}{26.08.1964}
  \cvline{Geburtsort:}{Hamburg}

  \section{Berufserfahrung}
  \cventry{12/2020 -- heute}{Webentwicklung und Dokumentation bei Wertgarantie, Hannover}{}{}{}{mit Perl, Dancer2, Template Toolkit, Python, MariaDB, Redis und Docker,\\ Weiterentwicklung des Fachhandelsportals \\ (Backend: Mail-Funktionalität, Micro Services unter Dancer2)}
  \cventry{3/2018 -- 6/2019}{Softwareentwicklung bei DSS, Stockelsdorf}{}{}{}{mit COBOL, Berkeley DB, Perl, Python, SQLite3, \\ Weiterentwicklung der Abonnementsverwaltungssoftware}
  \cventry{6/2017 -- 10/2017}{Systementwicklung bei Delticom, Hannover}{}{}{}{mit Perl, MySQL, SQLite3, Redis, JavaScript/AJAX/jQuery, HTML5, CSS, \\ Weiterentwicklung der Web-Office-Software}
  \cventry{1/2016 -- 7/2016}{Softwareentwicklung und Dokumentation bei ARIVA.DE, Kiel}{}{}{}{mit Perl, Python, MySQL, SQLite3, Redis, HTML5, CSS,  \\ Generation von Produktinformationsblättern als HTML und PDF}
  \cventry{9/2015 -- 10/2015}{Softwareentwicklung bei nachtblau tv, Hamburg}{}{}{}{mit Python, Django, PostgreSQL, \\ Weiterentwicklung der Medien-Asset-Management-Software}
  \cventry{2/2014 -- 6/2015}{Softwareentwicklung bei HAVI GmbH \& Co. KG, Hamburg}{}{}{}{mit Perl, Python, C/C++, MySQL, SQLite3, Redis, \\ im Rahmen von Datenmigrationsprojekten}
  \cventry{1994 -- 2013}{Schlussredaktion}{}{}{}{bei DER SPIEGEL, TV Movie, TV Spielfilm, Amica und PRINZ, Hamburg}
  \cventry{1989 -- 2000}{Sprachunterricht für Gruppen und Einzellerner}{}{}{}{}

  \section{Programmier-/Skriptsprachen}
  \cventry{}{Perl (Dancer2, Moose, DBIx::Class), Python,}{}{}{}{}
  \cventry{}{Bash/zsh, C, Java, COBOL, JavaScript}{}{}{}{}
  \section{Datenbanken/SQL}
  \cventry{}{MySQL/MariaDB, SQLite3, PostgreSQL}{}{}{}{}
  \section{Datenbanken/NoSQL}
  \cventry{}{Redis, MongoDB}{}{}{}{}
  
  \pagebreak
  
  \section{Auszeichnungssprachen}
  \cventry{}{HTML5, CSS, Markdown}{}{}{}{}
  
  \section{Tools}
  \cventry{}{Emacs, Vim, Git, reguläre Ausdrücke, Perl-Testing-Framework,}{}{}{}{}
  \cventry{}{Linux-/UNIX-Tools, \LaTeX2e, MailHog, Selenium}{}{}{}{}

  \section{Virtualisierung / \quotes{Containerisierung}}
  \cventry{}{VirtualBox, VMWare, Docker}{}{}{}{}
  
  \section{Bildbearbeitung}
  \cventry{}{GIMP, MyPaint}{}{}{}{}
  \section{Betriebssysteme}
  \cventry{}{Linux (Manjaro, Arch Linux, Debian, CentOS/Fedora),}{}{}{}{}
  \cventry{}{FreeBSD, MacOS X, Windows XP -- Windows 10}{}{}{}{}
  
  \section{Zusatzqualifikation}
  \cventry{2019/2020}{Oracle Certified Associate Java Programmer}{}{}{}{}

  \section{Zusatzqualifikation}
  \cventry{2008/2009}{Zertifizierter C/C++-Programmierer unter Linux}{}{}{}{Studiengemeinschaft Darmstadt}

\section{Akademischer Abschluss}
  \cventry{Juni 1998}{Magister Artium in Hispanistik und Germanistik}{}{}{}{}
  \cventry{Magisterarbeit}{Die Metaphorik in der frühen Lyrik Cernudas}{}{}{}{}

  \section{Ausbildung}
  \cventry{1984 -- 1985}{Ausbildung zum Feinmechaniker}{}{}{}{}

  \section{Schulbildung}
  \cventry{1978 -- 1984}{Gymnasium Ohmoor, Hamburg, daselbst Abitur}{}{}{}{}
  \cventry{1975 -- 1978}{Gymnasium Uhlenhorst-Barmbek, Hamburg}{}{}{}{}
  \cventry{1971 -- 1975}{Grundschule Meerweinstraße, Hamburg}{}{}{}{}
  
  \section{Studium}
  \cventry{1987 -- 1998}{Hispanistik, Germanistik, Philosophie, Indogermanistik,}{}{}{}{}
  \cventry{}{klassische Philologie}{}{}{}{Universität Hamburg}
  
  \section{Zivildienst}
  \cventry{1985 -- 1987}{Zivildienst als Altenpfleger}{}{}{}{}

  \section{Studium}
  \cventry{1985}{Studium der Hispanistik und Germanistik}{}{}{}{Universität Hamburg}

\pagebreak
  
\section{Texterstellung}
\cventry{}{Dokumentation und Erstellung von Texten über technische}{}{}{}{}
\cventry{}{und geisteswissenschaftliche Themen auf Deutsch, Spanisch}{}{}{}{}
\cventry{}{und Englisch}{}{}{}{}

\section{Übersetzungen}
\cventry{}{Deutsch-Spanisch-Deutsch, Deutsch-Englisch-Deutsch,}{}{}{}{}
\cventry{}{Französisch-Deutsch, Portugiesisch-Deutsch,}{}{}{}{}
\cventry{}{Italienisch-Deutsch, Lateinisch-Deutsch, Altgriechisch-Deutsch}{}{}{}{}
\cventry{}{aus Literatur, Technik und Werbung}{}{}{}{}

\section{Dolmetschen}
\cventry{}{Deutsch-Spanisch-Deutsch}{}{}{}{}
  
\section{Kenntnisse moderner Sprachen}
\cvlanguage{Kastilisch}{neben Deutsch bei uns im Haushalt Alltagssprache}{}{}
\cvlanguage{Galicisch}{sporadisch im Alltag verwendet}{}{}
\cvlanguage{Englisch}{Fachliteratur, Filme}{}{}
\cvlanguage{Französisch}{Literatur, Filme}{}{}
\cvlanguage{Portugiesisch}{Literatur, Filme}{}{}
\cvlanguage{Italienisch}{im Rahmen literaturwissenschaftlicher Projekte}{}{}

\section{Kenntnisse alter Sprachen}
\cvlanguage{Latein}{großes Latinum}{}{}
\cvlanguage{Altgriechisch}{Graecum}{}{}
\cvlanguage{Althebräisch}{Torah}{}{}
\cvlanguage{Sanskrit}{Buddhistische Texte }{}{}
\cvlanguage{Syrisch}{Mittelalterliche Texte}{}{}

\section{Besondere Interessen}
\cvlist{}{}{}{}{}{Philosophie, Kultur- und Geistesgeschichte, Humor und seine
  Beziehung zum Unbewussten, Gitarre, Ukulele, Banjo, Malerei, Campen}

\vfill
\photo{firma.jpg}
Andreas Grell\\
Hamburg, \today
\end{document} 
